@book{arnold2018handbuch,
    address  = {Bielefeld},
    author   = {Arnold, Patricia and Kilian, Lars and Thillosen, Anne Maria and Zimmer, Gerhard M.},
    edition  = {5},
    hdsurl   = {https://hds.hebis.de/thm/Record/HEB427009197},
    isbn     = {9783825249656},
    keywords = {},
    title    = {Handbuch E-Learning: Lehren und Lernen mit digitalen Medien},
    uniqueid = {HEB427009197},
    url      = {http://deposit.dnb.de/cgi-bin/dokserv?id=6efa868565fe4d9daf1550086d0eff94&prov=M&dok_var=1&dok_ext=htm},
    year     = {2018}
}

@book{burghart2008,
    address     = {Hildesheim},
    author      = {Burghart, Ludmila and Hackethal, Konstanze and Liebner Nicola and Mau, Mareike and Michalak, Corinna and Nikou, Georgia and Zimmermann, Julia},
    shortauthor = {bur},
    title       = {Nutzung und Akzeptanz von E-Learning},
    url         = {https://www.uni-hildesheim.de/media/fb1/psychologie/Arbeitsgruppen/Paedagogische_Psychologie/NutzungundAkzeptanzE-Learning.pdf},
    year        = {2008}
}

@electronic{dowling2003elearning,
    address     = {Berlin, Heidelberg},
    editor      = {Dowling, Michael and Eberspächer, Jörg and Picot, Arnold},
    hdsurl      = {https://hds.hebis.de/thm/Record/HEB426244346},
    isbn        = {9783642593291},
    keywords    = {akzeptanz im unternehmen},
    shortauthor = {Dow},
    title       = {eLearning in Unternehmen : Neue Wege für Training und Weiterbildung},
    uniqueid    = {HEB426244346},
    url         = {http://dx.doi.org/10.1007/978-3-642-59329-1},
    year        = {2003}
}

@inproceedings{ebe03,
    abstract  = {Der Erfolg von Unternehmen --- sagt man --- steckt in den K{\"o}pfen ihrer Mitarbeiter, im Wissen {\"u}ber Produkte, Verfahren, M{\"a}rkte, Technologien, Partner, Kunden, Wettbewerber.},
    address   = {Berlin, Heidelberg},
    author    = {Ebersp{\"a}cher, J{\"o}rg},
    booktitle = {eLearning in Unternehmen},
    editor    = {Dowling, Michael
and Ebersp{\"a}cher, J{\"o}rg
and Picot, Arnold},
    isbn      = {978-3-642-59329-1},
    pages     = {1--2},
    publisher = {Springer Berlin Heidelberg},
    title     = {eLearning als Erfolgsfaktor in der Wissensgesellschaft},
    year      = {2003}
}

@electronic{geocon,
    address  = {Lockhütter Str. 153a, 41066 Mönchengladbach},
    author   = {Gerwert für GeCon – Unternehmens- und Personalberater GmbH, Thomas},
    keywords = {definition},
    tags     = {todo},
    title    = {Einsatz von E-Learning in klein- und mittelständischen Unternehmen},
    url      = {https://www.brainguide.de/upload/publication/32/kps5/1cbbe0914e57e62ae64702dbac7750a3_1311535224.pdf},
    year     = {2014}
}

@inproceedings{kupper2003,
    abstract    = {Zusammen mit Frau K{\"o}pper m{\"o}chte ich Ihnen im Folgenden Daten aus zwei Befragungen zum Thema „Verbreitung und Akzeptanz von eLearning`` vorstellen. eLearning ist aus unserer Sicht eine Innovation. Und wie h{\"o}ufig bei Innovationen ist die erste Reaktion der {\"o}ffentlichkeit, aber auch der Anwender, eine von Hybris, {\"u}berschwang, gro{\ss}en Erwartungen. Danach folgt dann typischerweise eine Phase mit Ern{\"u}chterung, mit Realismus. Innovationen unterscheiden sich darin, wie viel Sie die Hybris kostet. Sie erinnern sich, dass es vor zwei Jahren eine relativ teure Hybrisphase gab mit einem kleinen „e``. Beim eLearning ist das wahrscheinlich nicht ganz so teuer gewesen. Aber wie Herr Mandl schon sagte, hat sich auch hier das Stimmungsbild gewandelt. Dies zeigen auch aus unsere Ergebnisse.},
    address     = {Berlin, Heidelberg},
    author      = {Harhoff, Dietmar
and K{\"u}pper, Claudia},
    booktitle   = {eLearning in Unternehmen},
    editor      = {Dowling, Michael
and Ebersp{\"a}cher, J{\"o}rg
and Picot, Arnold},
    isbn        = {978-3-642-59329-1},
    pages       = {17--40},
    publisher   = {Springer Berlin Heidelberg},
    shortauthor = {Har},
    title       = {Verbreitung und Akzeptanz von eLearning --- Ergebnisse aus zwei Befragungen},
    url         = {https://link.springer.com/content/pdf/10.1007%2F978-3-642-59329-1.pdf},
    year        = {2003}
}

@electronic{marek2014implementation,
    address  = {Münster},
    author   = {Marek, Markus},
    hdsurl   = {https://hds.hebis.de/thm/Record/HEB416397182},
    keywords = {definition},
    title    = {Implementation von e-Learning in der Hochschule},
    uniqueid = {HEB416397182},
    url      = {http://nbn-resolving.de/urn:nbn:de:hbz:6-03309446493},
    year     = {2014}
}

@inproceedings{ryan2000,
    author    = {Ryan, R. M. and Deci E. L.},
    booktitle = {American Psychologist},
    pages     = {68 -78},
    publisher = {American Psychologist Assiciation},
    title     = {Self-determination theory and the facilitation of intrinsic motivation, social development, and well-being.},
    volume    = {55},
    year      = {2000}
}

@book{seufert2001elearning,
    address   = {Kilchberg},
    author    = {Seufert, Sabine},
    edition   = {1. Aufl.},
    hdsurl    = {https://hds.hebis.de/thm/Record/HEB098388630},
    isbn      = {3908490537},
    keywords  = {},
    publisher = {Smartbooks},
    title     = {E-Learning - Weiterbildung im Internet : das "Plato-cookbook" für internetbasiertes Lernen},
    uniqueid  = {HEB098388630},
    year      = {2001}
}

@book{teich2008richtige,
    address     = {Berlin, Heidelberg},
    author      = {Teich, Irene and Kolbenschlag, Walter and Reiners, Wilfried},
    edition     = {1},
    hdsurl      = {https://hds.hebis.de/thm/Record/HEB198443560},
    isbn        = {9783540712626},
    keywords    = {},
    shortauthor = {Tei},
    title       = {Der richtige Weg zur Softwareauswahl : Lastenheft, Pflichtenheft, Compliance, Erfolgskontrolle},
    uniqueid    = {HEB198443560},
    url         = {https://doi.org/10.1007/978-3-540-71262-6},
    year        = {2008}
}

@electronic{wirtschaftsagenturneumunstergmbh2017leitfaden,
    address     = {Dieburg},
    author      = {Danny Kensa für Wirtschaftsagentur Neumünster GmbH},
    hdsurl      = {https://hds.hebis.de/thm/Record/HEB424223481},
    keywords    = {},
    shortauthor = {Ken},
    title       = {Leitfaden zur Software-Auswahl : Maßanzug oder Anzug von der Stange – Argumente für die Standard- und die Individualsoftware},
    uniqueid    = {HEB424223481},
    url         = {http://nbn-resolving.de/urn:nbn:de:101:1-2017111411720},
    year        = {2017}
}

